\documentclass{article}
\usepackage{hyperref}

\title{Calpine}
\author{Votre Nom}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Description}

Calpine est une application DevOps CRUD basée sur Zsh, conçue pour initialiser, configurer et gérer des conteneurs et des machines virtuelles. Elle permet de créer un environnement de laboratoire complet pour les développeurs, facilitant ainsi le développement et les tests dans des environnements isolés et reproductibles.

\section*{Fonctionnalités}

\begin{itemize}
    \item Initialisation des conteneurs et des machines virtuelles.
    \item Configuration automatique des environnements de développement.
    \item Gestion CRUD (Create, Read, Update, Delete) des ressources.
    \item Supporte divers outils de conteneurisation (Docker, Podman, LXC) et de virtualisation (KVM, Xen via libvirt).
    \item Scripts d'automatisation pour la gestion simplifiée des ressources.
    \item Interface utilisateur basée sur Zsh pour une utilisation en ligne de commande.
\end{itemize}

\section*{Prérequis}

Avant d'installer et d'utiliser Calpine, assurez-vous que les éléments suivants sont installés sur votre système :

\begin{itemize}
    \item \href{https://www.zsh.org}{Zsh}
    \item \href{https://www.docker.com}{Docker} ou \href{https://podman.io}{Podman} ou \href{https://linuxcontainers.org/lxc/}{LXC}
    \item \href{https://www.linux-kvm.org}{KVM} ou \href{https://xenproject.org}{Xen} via \href{https://libvirt.org}{libvirt}
    \item \href{https://www.vagrantup.com}{Vagrant} (optionnel, pour la gestion simplifiée des VM)
    \item \href{https://git-scm.com}{Git} (pour le contrôle de version)
\end{itemize}

\section*{Installation}

\begin{enumerate}
    \item Clonez le dépôt GitHub de Calpine :

    \begin{verbatim}
    git clone https://github.com/votre-utilisateur/calpine.git
    cd calpine
    \end{verbatim}

    \item Donnez les permissions d'exécution aux scripts d'installation :

    \begin{verbatim}
    chmod +x install.sh
    \end{verbatim}

    \item Exécutez le script d'installation :

    \begin{verbatim}
    ./install.sh
    \end{verbatim}
\end{enumerate}

\section*{Utilisation}

\subsection*{Initialisation de l'environnement}

Pour initialiser un nouvel environnement de laboratoire :

\begin{verbatim}
calpine init --name mon_lab
\end{verbatim}

\subsection*{Configuration de l'environnement}

Pour configurer un environnement existant :

\begin{verbatim}
calpine configure --name mon_lab --file config.yml
\end{verbatim}

\subsection*{Gestion des ressources}

\subsubsection*{Création}

Pour créer une nouvelle ressource (par exemple, un conteneur) avec Docker :

\begin{verbatim}
calpine create container --name mon_conteneur --image ubuntu:latest --driver docker
\end{verbatim}

Pour créer un conteneur avec Podman :

\begin{verbatim}
calpine create container --name mon_conteneur --image ubuntu:latest --driver podman
\end{verbatim}

Pour créer un conteneur avec LXC :

\begin{verbatim}
calpine create container --name mon_conteneur --image ubuntu:latest --driver lxc
\end{verbatim}

Pour créer une machine virtuelle avec KVM :

\begin{verbatim}
calpine create vm --name ma_vm --image ubuntu:latest --driver kvm
\end{verbatim}

Pour créer une machine virtuelle avec Xen via libvirt :

\begin{verbatim}
calpine create vm --name ma_vm --image ubuntu:latest --driver xen
\end{verbatim}

\subsubsection*{Lecture}

Pour lister toutes les ressources :

\begin{verbatim}
calpine list resources
\end{verbatim}

\subsubsection*{Mise à jour}

Pour mettre à jour une ressource existante :

\begin{verbatim}
calpine update container --name mon_conteneur --cpu 2 --memory 2048
\end{verbatim}

\subsubsection*{Suppression}

Pour supprimer une ressource :

\begin{verbatim}
calpine delete container --name mon_conteneur
\end{verbatim}

\section*{Contribuer}

Les contributions sont les bienvenues ! Veuillez suivre les étapes ci-dessous pour contribuer :

\begin{enumerate}
    \item Forkez le projet.
    \item Créez une branche pour votre fonctionnalité (\verb|git checkout -b fonctionnalite-amazing|).
    \item Commitez vos modifications (\verb|git commit -am 'Ajoute une fonctionnalité incroyable'|).
    \item Pushez votre branche (\verb|git push origin fonctionnalite-amazing|).
    \item Ouvrez une Pull Request.
\end{enumerate}

\section*{Licence}

Ce projet est sous licence MIT. Voir le fichier \texttt{LICENSE} pour plus de détails.

\section*{Auteurs}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Votre Nom} - \textit{Développeur Principal} - \href{https://github.com/votre-utilisateur}{Votre Profil GitHub}
\end{itemize}

\section*{Remerciements}

\begin{itemize}
    \item Merci à \href{https://www.zsh.org}{Zsh} pour leur fantastique shell.
    \item Merci à \href{https://www.docker.com}{Docker}, \href{https://podman.io}{Podman}, \href{https://linuxcontainers.org/lxc/}{LXC}, \href{https://www.linux-kvm.org}{KVM}, et \href{https://xenproject.org}{Xen} pour leurs outils de virtualisation et de conteneurisation.
    \item Merci à tous les contributeurs de ce projet.
\end{itemize}

\end{document}

